中國禁播《深宮計》 TVB面臨被追討逾億元投資

以天朝腐敗權鬥為背景的大台重頭劇《深宮計》，進軍文明大國觸礁。這齣原定在騰訊網同步播放的無綫電視劇，首兩集都未有如期在網上開播，內地觀眾無法收看。騰訊僅在微博含糊表示劇集「因故暫時延期」，面臨被追討逾億元投資的無綫，亦只說「審批時間會長一點」。時事評論員則指出，中共十九大後加強影視意識形態審查，但凡潛在借古諷今影射政權的作品，均非常謹慎處理。

無綫與大陸騰訊網合拍的億元製作古裝宮鬥劇《宮心計2之深宮計》，前晚在無綫翡翠台首播。由於此劇早在大陸取得上映證，無綫早已公佈劇集會與騰訊網同步首播，不少大陸網民亦已付錢予網站成為會員，以便同步收看。但騰訊網在前晚及昨晚的首兩集，均未同步播放《宮》劇。騰訊前晚深夜在官方微博表示，《宮》劇因故暫時延期，並對觀眾造成的不便深表歉意。

無綫前晚為《宮》劇舉行首播活動，節目及製作副總經理杜之克被追問此事，僅指大陸播香港或外地劇，需要的審批時間會長一點。問他是否因劇集內容出問題？杜表示他不熟悉內地運作，不肯定是甚麼問題。

《宮》劇是無綫50周年台慶劇，以唐朝「唐隆之變」為背景，首集講述平王李隆基聯同太平公主誅滅企圖臨朝攝政的韋后，擁護父親李旦重登帝位。首集看來未見敏感內容，極其量也只是一些觸及封建思想的對白，如「我哋做奴婢嘅，注定俾人擺佈」、「主人要你人頭落地，你就人頭落地」等。

據了解，無綫和騰訊正與當局斡旋，希望刪剪和修改後，爭取下周復播。根據中國國家廣播電影電視總局頒佈的《互聯網視聽節目服務管理規定》，互聯網節目要有益於傳播社會主義先進文化，促進社會和諧，大力弘揚民族優秀文化傳統；亦要充份發揮文化滋潤心靈、陶冶情操，愉悅身心的作用。由去年至今，內地多齣宮鬥劇疑因偏離習近平提倡之闡揚中華文化原則，且習總夫人彭麗媛早前「下旨」唔可以播負能量「宮鬥劇」，因此都被禁播。周迅主演的《如懿傳》、范冰冰主演的《巴清傳》和陳喬恩主演的《獨孤皇后》等，都不能倖免。

時事評論員劉銳紹指出，今次事件反映中國封建皇朝的管治模式及意識形態，「國內呢啲禁止以古諷今，或者認為有影射等等，其實係文化大革命或者以前文字獄嘅延續」。他又指廣電總局自中共十九大後，已納入中央宣傳部。以往廣電總局下相關審查委員會成員，有不包括共產黨的八大黨派委員，「但家講到明所有審查須去到中宣部轄下嘅廣電總局，而且由中宣部自己審查，一定係黨員去審查，唔准其他人參與」。

林續指中宣部為執行國家主席習近平的操控，需要「做點成績」，變成「上有精神，下有精神病」。「精神係指方針政策，上面皇帝落咗命令，下面啲人就會好謹慎。執行聖旨嘅人會自動上綱上線，有好多無謂嘅聯想，寧可謹慎啲，以免以上面挑剔佢，以保烏紗」。

據知，《宮》劇是無綫和騰訊旗下的「看看企鵝」合拍劇，騰訊一方是主要投資者，撥資金額超過1億人民幣（約1.2億港元）。根據過往一些內地合拍電視劇合約條款，劇集一旦未能上架，內地網站一方不會承擔任何風險，甚至有權全數追回已付出的定金。如果無綫與騰訊所簽合約有這項條文，無綫將損失慘重。耗資5億人民幣的《如懿傳》也是合拍劇，被禁播後，騰訊就向製作方新麗傳媒追討3億元定金。

奶共condom

最好告到佢破產

亞視永恆，無綫就⋯

據知，《宮》劇是無綫和騰訊旗下的「看看企鵝」合拍劇，騰訊一方是主要投資者，撥資金額超過1億人民幣（約1.2億港元）。根據過往一些內地合拍電視劇合約條款，劇集一旦未能上架，內地網站一方不會承擔任何風險，甚至有權全數追回已付出的定金。如果無綫與騰訊所簽合約有這項條文，無綫將損失慘重。耗資5億人民幣的《如懿傳》也是合拍劇，被禁播後，騰訊就向製作方新麗傳媒追討3億元定金。

看見騰訊如此流氓 我就放心了
追討到TVB執笠就岩啦
支持企鵝

由去年至今，內地多齣宮鬥劇疑因偏離習近平提倡之闡揚中華文化原則，且習總夫人彭麗媛早前「下旨」唔可以播負能量「宮鬥劇」，因此都被禁播。周迅主演的《如懿傳》、范冰冰主演的《巴清傳》和陳喬恩主演的《獨孤皇后》等，都不能倖免。

黨要你死就死

有班仆街路係講，大陸市場好大架，只要13億人比一蚊你都發達，香港咁細個市場有咩好玩？

其匪本身日日都做緊黨鬥

蝕死cctvb

咁而家都係類似邏輯，不過係反向賠錢啫

屌你老母，合拍劇蛆國唔撚俾播，大陸同cctvb簽約就可加保障條款追討損失。你老母閪香港政府同大陸簽千億基建合約，出事後就連訴訟權都唔撚準有！！

要奶共奶到幾唔理智先會簽呢個條款

頭痕

上面敏感題材唔拍得，鬼神唔得，，，
反日返期都唔得，，，窄都仆街，所以西遊記一年反拍幾十次，就黎要拍北京猿人

支持告

「我哋做奴婢嘅，注定俾人擺佈」、「主人要你人頭落地，你就人頭落地」
Tvb下場會點

至於未能播出的原因，根據無綫節目及製作副總經理杜之克在接受其他傳媒訪問的說法，是因為內地在審批的期間有些阻滯，希望會盡快辦妥，但確實播出的時間還未有定案，更說香港跟內地的處事方法有些不同。其實照他的說法，相信杜生都心急如焚，但卻束手無策，如果這套重金拍攝的《宮心計2深宮計》未能在大陸這個發水市場播放，無綫一定蝕到入肉。

其實真正的原因究竟係咩？相信暫時都不會有個確實的答案，但大家可以憑一些線索去猜測一下，畢竟在網上已經有大量傳言。有一個說法是，關係到中國領導人習近平的思想形態，嚴禁播放一些有關古代政治的劇集，例如關係到統一、權鬥這些敏感題材。而習太彭麗媛亦曾經說過不想有過多宮廷鬥爭劇的出現，一些影視企業當然識做，與其俾人投訴不如率先抽起，正所謂君子不立危牆之下。

還有另一個原因，竟然是關劇中的女主角胡定欣事。事緣上個月有人在大陸相當之強大的論壇「百度貼吧」裡，貼出了胡定欣當年支持佔中的Instagram post，結果引來一大批大陸網民說她的不是，又說要封殺她，有點像當年陳靜心舉報張敬軒的事件。亦有香港網民在討論區指出，今次《宮心計2深宮計》被內地禁播，有機會就是因為胡定欣被人舉報了。至於事情的事實，唯有等待官方進一步的解釋吧。

又可以瀨佔中

曲線幫套劇宣傳

扮反共引人睇

梅小青要用呢d 手法去宣傳套, 好肉酸

大陸要社會和諧
同意, 成日播爭產, 爭鬥. 請不

真係宣傳至好
睇個款似真係比人封殺左

咁古裝片仲可以拍咩
d妃子日日同皇帝遊山玩水?

TVB失去左黨性

咁都唔敢播，睇黎大陸內部好不穩下wo

咁垃圾都叫重金製作

國史之獄

好慘 台慶植入式 食雞 , 餅 也唔得,
講一句 仆街, 也唔得.

不過三日兩夜, 成人式旅遊節目, 就照拍,

有報導話呢套野原本係台慶劇
一早已經拍落, 批唔到唔係今日至知
應該一早送審,
寫劇本時已經有初審
大台d 官方文件點會做到咁遲

康熙微服私訪記

其實暗串大台冇創意

淨識內鬥

奶得咁開心 抵啦

了解一下TVB播左勁耐嘅那年花開月正圓

清末出身民間的陝西女首富吳周氏跌宕起伏的人生故事

吳周氏出生於1869年，經歷了中國的洋務運動、甲午戰爭、戊戌變法等歷史事件，在國家命運沉浮的過程中，樂善好施的吳周氏也發生顯著改變。1900年，她向來到西安避難的慈禧提供了10萬兩白銀，慈禧親手題寫「護國夫人」牌匾送給她。《辛丑條約》簽訂後，吳周氏再次向太后上交白銀，與國家共患難，被封為「一品誥命夫人」。後來，由於天災與戰亂民不聊生，周瑩還開放糧倉，設置粥場，涇陽、淳化、三原、蒲城、富平等米糧店開倉放糧，救濟災民，為此，涇陽、三原兩縣將她的善舉載入史冊。劇中將倒推與真實歷史相融合。吳周氏建學堂、修水渠，遇到自然災害時積極組織賑災活動，花費白銀4萬兩修建的涇陽文廟至今尚存

天朝贏國作為後清 當然要含盡滿人腳趾

共慘黨嘅野 點會咁易比你估到
再者習大上馬好多太監要搏表現
審完比你過但實際係唔比你網上播

劇集一旦過審 保證50年不變

拍果D咩三生三世屌你菊花的劇囉

微博禁語多如牛毛 「一生吃素」也不行

比較隱晦的「向天再借五百年」、「信女願一生吃素」、「動物莊園」「1984」「N」「移民」「不同意」「我反對」「昏君」「張勳」「年號」「黃袍加身」「洪憲」也不行。此外還有「千秋萬世」「不要臉」「倒車」「歪脖子樹」「天降偉人」「奴隸制」「倒行逆施」等詞，被刪的名詞還不斷在增加。

《後宮甄嬛傳》曾有段情節是甄嬛向天祝禱：「願天佑吾皇，讓皇上一生平安快樂，信女願一生吃素，不再承寵」。卻被網友惡搞變成「信女願一生吃素，求菩薩讓皇上早日駕崩」。

之前有講過強國好似想禁曬啲後宮劇/穿越劇

見錢開屎眼

估唔到CCTVB都會瀨嘢

呢套而家唔得啦, 除非寫到和坤係個劫富濟貧的好官

中國最開放，有言論自由

key愛国GEM個頭上去或者可以播

買埋咁多支那劇，宜家抄返套都搞成咁

This is China
以為跟足規矩又奶屎眼就得？

唔得，劫得富已經係習近平思想下的錯誤意識形態，應該寫和坤做生意賺大錢，跟著年年派錢俾平民百姓，和坤同紀曉嵐係生意勁敵

習總夫人彭麗媛早前「下旨」唔可以播負能量「宮鬥劇」

唔俾拍權鬥，cctvb仲可以拍乜

咪係,播黎諷刺習朝都有

抵撚死
人含撚佢含撚

tvb真係幾好野
有合拍個1億拍d咁嘅野
冇個1億又係拍d咁上下質素嘅野

死硬啦咁
套野睇得出好重本
但對白垃圾，演員又老，最慘係班老野有好幾個都無演技，係到讀對白

你講到好似佢有咁大power
我就唔信啦

溏心d 白痴企業家族鬥爭
咪仲明顯同離譜

似派膠宣傳多

有咩咁大製作要過億元
因為用左d垃圾高清機拍攝?.?

跟本現在連鬼佬都開始唔信，因為13億人入面，有13億人係連一蚊閒錢都冇

大陸劇黎黎去去都係得幾種
古裝：宮廷互屌，一係就武俠 再唔係就宮廷互屌70%+征戰30%
近代就一撚定係抗日
現代就一係成班學生既唔知想點愛情故事， 一係就班學生變左成人大個左既愛情故事 最後就係有錢佬愛情故事

真係tvb d 種類都多過佢
利申： 少睇， 但係上網睇劇會click 入個列表睇下d 名

真係好多一班有錢靚仔靚女n角戀既時裝劇
古裝都開始咁，因為唔俾拍權鬥，越來越王子貴族戀愛劇

賺成億wo

幫中共維穩咁盡心盡力
落得如此下場
用完即棄

係咪要整多個封胸版

，且習總夫人彭麗媛早前「下旨」唔可以播負能量「宮鬥

咁係後宮干政？

仲有班支國人唔駛學都已經咁壞，禁唔禁都冇所謂啦。

你地咁講 包青天係咪都要禁播

其實我覺得禁宮鬥劇都好
咪成日拍的宮心計中心中計中心中計呢的師奶戇鳩劇出黎，屌佢老味唔係爭皇上寵幸就係爭家產

康熙微服私訪記有和坤？

中國班友隊啲咩狗屎垃圾都照單全收架啦
求其整套我愛你愛我咪我囉

求仁得仁

溏心風暴4

要問下王祖藍拍乜鳩先播得出街！

果個始終大台企業
做野點會咁幼稚
都係保持車距, 慎防抄車

唔通呢套野專登放係五月尾, 六月播
就係講六四
題材係電影<十年>講反共港獨

cctvb 大台咁就信到佢會因此賴野
咪咁撚天真, 咪撚傻啦

爭產，唔得，影射薄希來習近平之爭

要意識正確、有中華文化意涵
可能啲處景劇有得諗
愛回家個名已經夠正確

奸有奸輸

民主國家點會話禁就禁某種題材既劇

不嬲由市場決定

騰訊識玩

你點知習帝係唔係晚晚愛回家，一陣原來晚晚去咗二奶度，彭麻麻又話你影射佢唔俾播！

其實唔係唔得
拍套孤獨的美食家古代版講皇帝私訪日日出去食野
介紹下d 好撚複雜而家無人賣既既古代菜咪得
之後完之前十分鐘叫班 "專家"是但柒但分析咪得
我唔信咁大地方無人識整d 特別野掛

大膽電視台!

乜撚都唔拍得唔播得，日日播魚樂無窮算啦

永含

大陸係咁㗎啦 政策突然間話變就變
重有 同騰訊簽哂約合作點會搵負面新聞咁搏宣傳

條紅線你邊估倒，佢話你有問題你就係有問題。

D fps好撚怪
郁果陣D感覺好撚唔自然
利申：唔睇CCTVB，純粹食飯果陣望幾眼

又無啦啦反下日 之後又無啦啦反下韓 而家又無左影

笑撚死

前兩頁個個留言都有負皮

屌都on99, 中華文化就係權鬥內鬥，自己人打自己人架嘛
要弘揚中華文化就應該俾呢d劇上架

個個皇帝都厲精圖治，臣民就和諧同融 太平盛世足30幾集

遲下科幻片動作片又唔比拍 日日都拍抗日神劇

好撚心涼

有請小鳯姐

睇套大嬸鬥爭劇都要爬牆先睇到？

繼續抗日神劇

皆大歡喜

TVB抵撚死

但係大陸又話咩想大力發展影視 咁樣落去一世都發展唔到啦

係囉 亂咁作
支那咁和平點會權鬥

咁卜街都肯簽,tvb 真係呢

cap水搵錢姐 支那佬可能睇左覺得中伏 嬲到豬 反轉豬肚姐

依家阿伯都上連登

仲tvb

奶得好

拍愛回家，城市故事，香港八五

2008咩而家
2018啦
訓左幾多十年呀
仲香港文化輸出
香港人都唔睇啦

奶共
真你抵撚死

上年先跌50%收益
30/40後已經全部轉晒去美劇日劇度
係D 50後60後70後先仲有慣性收視

宣傳完唔俾睇係咩手法

唔驚啦，係戲入要加插返殖入式廣告咪賺返。邊有得輸

呢啲戇尻劇睇到班支那狗上曬腦 將個手榴彈放落閪到等住攞黎炸日本軍人呀徒手撕開日本軍人呢啲 痴線到冇人有

冇得拍宮廷劇
tvb以後改拍抗日神劇啦

咁睇黎大帥哥都上唔到

大家諗下，分分鐘tvb因為深宮計要賠錢畀支那賠到執笠，連登可能會開心幾日嘅，但呢啲都係支那消滅香港文化嘅奸計，到時損失最大嘅一定係香港人

已經蝕緊錢，仲要俾人追討

拍下抗日片咪算囉

拍抗日劇啦

用完即

cctvb打手眾多

呢樣野我唔鐘意但都要認同
好多海外 so called 華人都係靠 tvb 去認識香港文化同埋廣東話
除左 tvb 之外佢哋接觸廣東話媒體機會係零
佢收皮廣東話就一定收硬皮

好心涼

武俠有太多打鬥又唔得
宮廷劇有宮鬥又唔得
鬼神又唔得

tvb真係乜鬼都抄亞視，抄節目都算
睇住人地行過既死路,又跟手行多次
早神有hktv加入競爭幫手造大個餅又反對，又唔識整新類型節目，家下好啦，連電視都無撚人睇，唔係諗點做好返節目吸引人睇，而係走去奶共

TVB 破產，正試變 CCTVB

中國的人權是最好的

劉X紹現正星期一至五都在電台主持奶共及和共嘅節目，比起那公然出賣香港的賣港賊更可恥！

收視無得再通「國內點播次數」幾億人收看

播<三國>啦，男人必睇

TVB股價又大跌
係時候趁低吸納

一野轟落去，抵啦！

穿越劇

抵撚死

套劇一啲都唔好睇
梅小清係咁叻就唔會畀now放棄啦

仲買 跌撚到變廢紙呀清

岩岩俾你打左
吸納

必然無事

我係騰訊都告到tvb 破產，破產之後好處有2，1係玩收購，2係冇競爭對手

叫佢之前幫佢抗辯個位律師上去啦
講句你地唔滿意就熄電視

屌你老母，tvb 真係執， 我ifc 頂樓跳落黎

主人要你人頭落地，你就人頭落地

呢句要送返比TVB

乾隆遊山玩水記

機會嚟啦，維基

抵死, 做共媒都要食屎
將來要拍厲害了我的國

蘋果好無聊啫，「深宮計」唔知有無得播都擺A1，定幫TVB造勢呀？好似上次林心如單嘢，嘈一嘈即刻有得播。

北望神州喎

今時今日仲要拍呢啲垃圾權鬥劇
現實已經日撚日嘈啦，睇電視娛樂仲要睇呢啲
仲嫌唔撚夠煩呀，垃圾

除左恭喜都唔知講咩好

雖然唔會睇
但見到大陸話要拍啲現代思想既
都幾搞笑
係咪真係咁驚比人見到
百鳩幾二百年前
同依家一樣咁撚封建

無綫一路奶得咁勁，就係想開大陸市場，甚至係得到特別照顧。

依家好啦，單戀咁耐，原來人地一d臉都唔俾你，連一套劇都唔放行，等你仲以為自己係大陸好有地位

奶共 都無用 中共依個暴君話殺就殺你

呢啲劇本身就垃圾

大把女人鍾意睇

TVB打手

其實d台詞有d似動漫 編劇係咪本身睇得多日本作品

留明睇tvb打手話唔撑自己人竟然撑大陸, 遲啲連廣東話電視台都冇埋您地就瀨野, etc

支持大陸打壓tvb

本來唔睇TVB劇都冇咩感覺，但見佢而家咁折墮真係有啲開心

執左佢啦

基界賤種幾時做左cctvb打手
條路自己揀, 仆街唔好喊; 係都要問cctvb當初點解會簽一份有咁on9賠償條款既合約先喇下話

亞視執會唔會有人可惜

依家tvb 咪亞視化

管理又係亞視班人

北京猿人喺香港都拍到

留名睇TVB要拍抗日神劇

同好多低能香港人一樣
以為中國就係香港創作人嘅未來
只要唔觸及敏感題材就得
而家中國就係話畀佢哋聽
敏唔敏感係中國政府定
唔係你班蟻民定
只要中國政府覺得有需要
就算《西遊記》都可以突然變敏感題材

tvb又贏

掉反轉一樣 賠一毫子俾佢哋每個人 都扑街

奶哂共都畀人玩
人地根本唔當你自己人

唔會啦
嘈下就播到，咁中共未好冇面

肉蒲團

真係眼光唔好咁淺窄 有馬來西亞朋友廣東話廣東話標準過班譚仔阿姐，問佢地點學佢地都係話由細到大都睇tvb 垃圾台垃圾劇如果今鋪玩完抵死就抵死架啦，不過真係唔好睇小佢咁耐以黎係文化方面ge影響力
陰謀論d講如果雜種想廣東話收皮搞完教育下一部搞埋電視已經贏左9成

無線就永含

呢d劇一定係審查好先開拍，都可以話禁就禁
中國市場就係咁

雖然好想睇cctvb點折墮，但係開左先例既話一定禍及成個香港

都唔知係咪專登玩野

我真心想問佢哋，除左 tvb 仲邊度有廣東話劇
成個亞洲得番佢
上網睇片，你一定會搵番自己語言黎睇
我唔 like tvb 一回事，佢係唯一做廣東話劇又係事實
去馬拉新加坡玩下手班 fans 仲瘋狂

Cctvb要選擇自滅，一般人都只係旁觀者，唔通網上屌多兩句真係屌到佢執？

講到Cctvb收皮花生友要負責咁

D領導出一句聲 駛撚規矩

戚家將大戰日本鬼子

拍徐福乃日本天皇
結尾個一幕
徐福：大王（秦始皇）徐福好想念秦國呀。完

所以不停翻拍金庸劇囉

cctvb的存在最災難性

之前大陸官中意睇金庸

一億啫，講到個天冧左咁，毒果啲文真係貽笑大方

直播皇帝批閱奏摺

拍皆大歡喜

要賣幾多mytv濕per先填到數

贏國做電視電影好撚危險
好似讓子彈飛上到 大明劫上到
但一d 無關痛癢 嘅片 竟然會上唔到

大陸最叻 屈錢啫 tvb自己攞黎

你地知唔知Tvb流動資產有幾多
講到賠1億要執咁

雖則上年只賺左2億
賠1億等於冇左上年半年盈利

賣多幾部 賣tv濕per輕鬆 填數

痴撚線咁都唔俾播

點解tvb 個股價無跌?

快啲收皮

其實join isp plan,買notebook都送
真係比錢的人好少

過2日除淨派息
班師奶想賺息蝕價

橫掂都禁 應該露多d波 gap la

開心唔落
大陸擺明整個陷阱畀tvb踩

其他香港有對外影響力嘅嘢已經收曬皮
最後就係TVB

哎喲喲

其實點解要賠, 係大陸唔俾QQ上架, 又唔係TVB唔俾貨佢播

成億製作賣唔到俾中國實蝕死佢，咁都唔影響股價真係好on9

根據過往一些內地合拍電視劇合約條款，劇集一旦未能上架，內地網站一方不會承擔任何風險，甚至有權全數追回已付出的定金。如果無綫與騰訊所簽合約有這項條文，無綫將損失慘重。

如果cctvb真係有簽，呢方面支那就會同你講規矩

據知，《宮》劇是無綫和騰訊旗下的「看看企鵝」合拍劇，騰訊一方是主要投資者，撥資金額超過1億人民幣（約1.2億港元）。根據過往一些內地合拍電視劇合約條款，劇集一旦未能上架，內地網站一方不會承擔任何風險，甚至有權全數追回已付出的定金。如果無綫與騰訊所簽合約有這項條文，無綫將損失慘重。

通常係平台俾錢電視台俾佢播, 咁如果電視台唔俾佢播, 平台可以問佢拎番錢,
但今次個CASE點睇都係QQ自己硬食番架啦, 呢個記者做乜春啊

QQ係主要投資者, 等於係電影老細, TVB係電影製作公司, 拍套電影唔俾上畫, 係投資者自己硬食啫, 點追討到製作公司拎錢

幾時會三國都唔比播

哭哭

放心， TVB 一定硬食， 如果唔係以後係大陸好難撈。。

大陸係講權勢， 唔講道理。 TVB權勢一定唔夠騰訊勁。

有請小鳳姐

抵L死，奶共吖嗱!
莫需有係咪好過癮呀?
針拮到肉知痛未呀CCTVB!

可能夾硬剪輯晒d 鬥爭戲出到街呢

借古諷今

一個垃圾國家經常性重蹈覆轍
咁人地拍返古代既野又好難踩唔中佢條尾

基本上不嬲都唔會SHOW TVB, 而家TVB D戲係得番廣東珠三角睇, 仲要一年先睇你一次兩次所謂既大作

簽之前香港政府緊係要求大陸有呢啲條款先簽啦 如果唔係點送錢比大陸洗

好撚奇怪架
有d踩踩到界嘅片又可以播
好似讓子彈飛 大明劫咁

比多三億廣電總局咪批你過囉

所以TVB多數會賠錢

幾年前某香港”大哥”既合拍片俾大陸禁左， 香港“大哥”都要賠番錢俾大陸合資者.....

習總夫人彭麗媛早前「下旨」唔可以播負能量「宮鬥劇」

乜佢有職權架咩

北京猿人冇衫著，過份暴露，一樣唔出得街

無，不過有無形權力 班細嘅都會照做啦，唔驚得罪習總咩

有去中國拍戲嘅香港電影人講過
中國拍戲最大麻煩唔係審查標準高
香港人咁靈活
你點嚴格都可以遷就到
問題係拍完晒
準備上畫啲標準先突然飄移
條界線移動方向完全無得估
所以而家中國先越拍越多《西遊記》
投資者都估《西遊記》呢個題材
距離條界線應該係最遠
而又有商業價值

盛傳王歧山好中意睇HOC
所以唔駛禁

床上權力

好想知荷蘭叻 同 汪阿姐有咩睇法

唔難得叫贏國
簽完合約自己唔播
但要個生產嘅賠錢

習近平都好鐘意House of Cards ， 因為呢d係美帝黑幕

主人要你人頭落地，你就人頭落地

奶出屎

億幾姐 cctbb咁大間公司點會賠唔起

轉個柒頭可能係d基層員工到慢慢扣番黎

咁馬拉 新加坡 美加澳紐仲有好多華人睇 d垃圾劇又係真既

唔好玩啦
愛回家幾多廣東人睇呀
一年睇一兩次

返廣東鄉下
全部講廣東話
佢地平時完全唔會再睇CCTVB

翻播個d美味天王美味情緣仁心仁術俾大陸睇咪得囉
呢d宮鬥劇唔睇都知悶到癲啦
仲搵曬成班死老餅黎拍 不了

騰訊話 : 借一億比你， 唔收你息咪算係咁囉

先唔講邊間公司同套野內容掂唔掂
贏國真係好撚仆街，傾好哂題材拍哂做埋後期到上畫先話唔過審批
野蠻過生番，浪費哂成班製作人心血

危害我國，當然唔比播

咁女人本身係咁架嘛

咁嘅contract都簽

除咗抵死可以講咩？

推舉共產主義既咪禁，反資本主義咪禁。
伊斯蘭教價值觀咪禁

邊咩例子？

拍手撕日本鬼子咪穩閪陣囉

我覺得個contract唔會提及政府禁播都要製作人負責e回事，拍野之前一定都攞哂批文同哂相關部門申請架啦
我覺得係當用未能係合約定落既時限出到街黎黎屈返d錢
贏國係咁狗

TBB 好似而家仲蝕緊錢, 而家可能仲要嘔多幾億賠俾人, 真係

好難講
我覺得好多時要快就會跳step，邊拍邊申請，有事最多加錢疏通，我諗疏通費都有budget㗎啦
最緊要上架時文件齊備，咁就無人會再深究你拎文件個次序

過程係點唔知啦
但依你講法咪即係最初傾合拍果陣既合約都唔會預俾政府禁播囉
擺明搵灰色位黎入

叻哥仲唔快啲出嚟講兩句

如果tvb今次真係要賠錢，咪好慘慘囉？
有冇人會唔開心先？

咁既垃圾都要1億

蝕撚死佢我就最心涼

仲跪緊返屋企

最好賠撚到摺埋啦

抵死啦TVB 今次比人一獲翹起

億咋下話
錢大把啦

算吧啦
支那咁撚封閉
學咩人上網姐
上內聯網
睇教育洗腦電視咪算囉

自己犯法賣雞就怨婦咁日日新聞同東張西望死撐
今次夠彊咪晚晚數你們中国不是囉

反目成仇 日日狙擊支那啦

陷世界都知強國係帝制架啦
主子要你死就要死
主子要點擺佈你就點擺佈你

有咩錯

屌，拍乜撚宮廷劇，
拍抗日神劇咁無死囉

奶得咁開心
今鋪奶著屎啦
人地當你 condom 咋

當年琅琊榜出到街真係好撚彩

tvb 得返馬拉市場

拍得出帝制 但唔知自己生活於帝制下

人地一早傾好 要收你tvb皮

如果因為咁搞到cctvb執笠
直頭開香檳慶祝啦

唔怕既，中央會睇住佢
補貼維穩費咪得

其實中央只要一句，騰訊敢罰佢錢咩

抵死 捉埋痛腳
應該會比大陸狗乘機吞埋間公司

崩口人忌崩口碗

驚匪片

拍降魔的

tvb要賠錢好正常，作為投資者企鵝只會出錢唔參與，交唔到功課梗係要賠啦

之前有42億用黎回購股份，結唔批
所以要賠都唔驚

時事評論員則指出，中共十九大後加強影視意識形態審查，但凡潛在借古諷今影射政權的作品，均非常謹慎處理。

繼續奶共啦，抵撚死，最好賠到破產

早幾年公主嫁到未幾好睇
輕輕鬆鬆笑下未算

係要下下講到權鬥又剩
又唔係政治博弈果種
成班友斜眼望人就叫奸

呢個時候支那最有合約精神

「主人要你人頭落地，你就人頭落地」

中共話一早睇cctvb唔順超

呢套咁嘅垃圾 有邊次古裝片唔係勾心鬥角

cctvb真正老闆係黎瑞剛,已經係紅底黎

一兩億唔會賠死TVB嘅，佢大把現金喺手
不過如果真係俾中共玩鳩一獲，又真係大快人心

為左可以復播剪到套劇甩皮甩骨柒下柒下咁咪又係冇人睇

支持無線拍抗日神據 陳豪手撕日本鬼頭

抵啦, 蝕撚死cctvb

問咁多做咩
叫你賠就賠啦懵鳩

去中央法院講「唔鍾意未熄電視囉」

葉德嫻上埋台支持佔中, 但《明月幾時有》係大陸依然上到

果然係700股價唔怪得咁高輸打贏要

支那準備返去睇樣版戲嘅時代

中国共產党萬歲！ 習帝萬歲萬萬歲！千秋萬世 歲歲不休！

奶共嘅下場

真係一家人會唔會咁講野啊

新馬仔嗰家咁惡劣都唔會咁講啦

奶共奶得咁出力
結果人地一分面都唔俾你

子華神

依家tvb老細都係大陸人。唔抵可憐

今次中國一定要贏

大陸人,想問Greed公然諷刺資本主義因何無事?

2009年法國攪電影節,主題就係'電影與共產主義'
禁你老味支那人

永遠大陸做膠野就有班支那人想老屈其他國家

果啲叫諷刺共產主義

抵死

我現在係問你條支那犬實際例子

頭一句已經用對比點出要旨 而家啲寫稿佬

支持中蟈重整風氣

睇心姐手撕蘿白頭

天譴

睇得出中共想借無綫奶共播深宮計一舉消滅tvb香港文化，連登仔勿中計

中

奶共condom
無綫都有今日
奶共下場人辦

柴九揼菠蘿上轟炸機